林鄭500元予中國行乞婦 胡國興：「乞取施捨」屬違法

行政長官參選人林鄭月娥今日到訪沙田，向一位據稱來自湖北的行乞老婦給予500元。另一參選人、退休法官胡國興在facebook表示，根據簡易程序治罪條例26A條，「乞取施捨」是違法行為。

胡國興期望社署社工，即使在新年假期，也可以儘快瞭解、跟進婆婆情況，確保她得到合適照顧。要設法真正幫到婆婆才是辦法。

林鄭月娥競選辦回應指，林太善心先行，年三十見到婆婆行乞，感到心酸因而向她施予，忽略可能引起批評；林太當時只想令到婆婆在歲晚感覺好一點。

14年林鄭講過幾多次法治話?

踢佢走就真
集團式行乞

垃圾林鄭

林鄭應該去莊士敦道，夜晚一個路口有3，4個乞衣畀佢施捨

QUOTE：

&quot;正所謂：一蟑攻城萬骨枯..........&quot;

唔知係安排定咁岩
諗住扮好人都出事比人捉到位

林鄭當街打劫都得啦
有人拉佢咩?

報警ok?

點解要社署幫個阿婆?

要搵唔該搵中國既福利部門搞掂佢

唔好用香港資源

林鄭做乜鳩 每日一柒

林奠679直接令港匯流出

應該call入境處啦

點解會犯呢啲錯 錯到離譜

極醜惡當日已經係fb講左

林鄭選到遲D大把乞衣去政總乞 五點後轉場特首官邸乞

黑警仲唔拉林鄭？

林太新排點解咁智障
有冇可能係暗中幫薯片造勢

佢話做慣官，只識機械式回應，比啲時間佢適應番做人

邊個做佢公關